\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \hfill \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{preuve}{Preuve}


% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{teal}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{framed}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\definecolor{fond}{RGB}{136,136,136}
\definecolor{sicolor}{RGB}{128,0,128}
\definecolor{tantquecolor}{RGB}{221,111,6}
\definecolor{pourcolor}{RGB}{187,136,0}
\definecolor{bloccolor}{RGB}{128,0,0}
\newenvironment{cadrecode}{%
  \def\FrameCommand{{\color{fond}\vrule width
  5pt}\fcolorbox{fond}{white}}%
  \MakeFramed {\hsize \linewidth \advance\hsize-\width
\FrameRestore}\begin{footnotesize}}%
{\end{footnotesize}\endMakeFramed}
\makeatletter
\def\therule{\makebox[\algorithmicindent][l]{\hspace*{.5em}\color{fond}
\vrule width 1pt height .75\baselineskip depth .25\baselineskip}}%
\newtoks\therules
\therules={}
\def\appendto#1#2{\expandafter#1\expandafter{\the#1#2}}
\def\gobblefirst#1{#1\expandafter\expandafter\expandafter{\expandafter\@gobble\the#1}}%
\def\Ligne{\State\unskip\the\therules}% 
\def\pushindent{\appendto\therules\therule}%
\def\popindent{\gobblefirst\therules}%
\def\printindent{\unskip\the\therules}%
\def\printandpush{\printindent\pushindent}%
\def\popandprint{\popindent\printindent}%
\def\Variables{\Ligne \textcolor{bloccolor}{\textbf{VARIABLES}}}
\def\Si#1{\Ligne \textcolor{sicolor}{\textbf{SI}} #1
\textcolor{sicolor}{\textbf{ALORS}}}%
\def\Sinon{\Ligne \textcolor{sicolor}{\textbf{SINON}}}%
\def\Pour#1#2#3{\Ligne \textcolor{pourcolor}{\textbf{POUR}} #1
  \textcolor{pourcolor}{\textbf{ALLANT\_DE}} #2
\textcolor{pourcolor}{\textbf{A}} #3}%
\def\Tantque#1{\Ligne \textcolor{tantquecolor}{\textbf{TANT\_QUE}} #1
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{FAIRE}}}%
\algdef{SE}[WHILE]{DebutTantQue}{FinTantQue}
{\pushindent \printindent
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{DEBUT\_TANT\_QUE}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{tantquecolor}{\textbf{FIN\_TANT\_QUE}}}%
\algdef{SE}[FOR]{DebutPour}{FinPour}
{\pushindent \printindent
\textcolor{pourcolor}{\textbf{DEBUT\_POUR}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{pourcolor}{\textbf{FIN\_POUR}}}%
\algdef{SE}[IF]{DebutSi}{FinSi}%
{\pushindent \printindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{DEBUT\_SI}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{FIN\_SI}}}%
\algdef{SE}[IF]{DebutSinon}{FinSinon}
{\pushindent \printindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{DEBUT\_SINON}}}
{\printindent \popindent
\textcolor{sicolor}{\textbf{FIN\_SINON}}}%
\algdef{SE}[PROCEDURE]{DebutAlgo}{FinAlgo}
{\printandpush
\textcolor{bloccolor}{\textbf{DEBUT\_ALGORITHME}}}%
{\popandprint
\textcolor{bloccolor}{\textbf{FIN\_ALGORITHME}}}%
\makeatother
\newenvironment{algobox}%
{%
  \begin{ttfamily}
    \begin{algorithmic}[1]
      \begin{cadrecode}
        \labelwidth 1.5em
        \leftmargin\labelwidth
        \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}
      }
      {%
      \end{cadrecode}
    \end{algorithmic}
  \end{ttfamily}
}

\title{Second degré}
\author{Algorithme}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\

On se propose d'écrire un algorithme permettant de déterminer des valeurs approchées des solutions (éventuelles) d'une équation du second degré et d'implanter cet algorithme avec AlgoBox ou sur une calculatrice scientifique.
On considère le polynôme du second degré $P(x) = ax^2 + bx + c$. On se propose de résoudre l'équation $P(x) = 0$.
\begin{enumerate}
\item \'Ecriture de l'algorithme
\begin{enumerate}
\item Quels sont les paramètres en entrée de l'algorithme?\\
\rep{Les paramètres sont les coefficients $a$, $b$ et $c$.}
\item Quelle structure algorithmique doit-on utiliser?\\
\rep{On utilise SI ... Alors ... Sinon... FinSi}
\item Proposer un algorithme répondant au problème.\\
\rep{}
\end{enumerate}
\item Algobox
\begin{enumerate}
\item Ouvrir Algobox et taper l'algorithme\\
\rep{
\begin{tabular}{llllll}
    Entrée         &   \multicolumn{3}{l}{$a$, $b$, $c$, $\Delta$, $x_1$ et $x_2$ sont des nombres réels}\\
  Initialisation &   \multicolumn{3}{l}{Lire $a$, $b$, $c$}\\
  Traitement     &  & &&\\
            &   \multicolumn{3}{l}{  $\Delta$ prend la valeur $b^2-4ac$ }\\
                   &  \multicolumn{3}{l}{Si $\Delta<0$ Alors}\\
                   &  \multicolumn{3}{l}{Afficher pas  de solution}\\
             & \multicolumn{2}{l}{   Sinon }  &\\
             &   &\multicolumn{2}{l}{   Si Delta=0 }\\
			 &   &\multicolumn{2}{l}{ $x_1$ prend la valeur $-b/2a$ }\\
             &   & \multicolumn{2}{l}{afficher une solution double   $x_1$ }  \\
             &   &&Sinon\\
             &   & &$ x_1$ prend la valeur (-b- sqrt(Delta))/(2a) \\
 & &  &$ x_2$ prend la valeur  (-b+ sqrt(Delta))/(2a) \\ 
&  &  & Afficher "deux solutions distinctes : "$x_1$ "et"$ x_2$ \\ 
 &  & finSI &  \\ 
 & FinSi &  &  \\ 
Fin algo &  &  &  
\end{tabular}
 }
\item Tester l'alogrithme avec : 
\begin{itemize}
\item $3x^{2}+9x-30=0$\\
\rep{$-5;2$}
\item $x^{2}+3x-2=0$\\
\rep{$-3.5615528;0.56155281 $}
\item $3x^{2}+x+2=0$\\
\rep{pas de solution}
\item $49x^{2}-14x+1=0$\\
\rep{0.14285714}
\end{itemize} 
\end{enumerate}
\item Calculatrice
\begin{enumerate}
\item Créer un nouveau programme \og Racines \fg{}\\
\rep{Le programme 
:Input A\\
:Input B\\
:Input C\\
:$B\star B -4\star A\star C \longrightarrow D$\\
 :If D < 0\\
:Then\\
:Disp "Pas de solution réelle"\\
:Else\\
:If D = 0\\
:Then\\
:$-B/2/A \longrightarrow X$\\
:Disp "Une solution reelle double : ",X \\
:Else\\
:$(-B - D)/2/A \longrightarrow X$\\
:$(-B + D)/2/A \longrightarrow Y$\\
:Disp "Deux solutions reelles : ",X,Y 
:End\\
:End\\
}
\item Tester le programme avec les  équations. 
\end{enumerate}

\end{enumerate}

  

\end{document}